
\item[71]
Czynnikami ryzyka sprzyjającymi zakażeniu, determinowanymi przez techniki zabiegowe, to:	
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\item niedożywienie, wyniszczenie,
	\item rozpoznane zespoły upośledzenia odporności,
	\hlitem nieprzestrzeganie zasad aseptyki i antyseptyki,
	\item ochłodzenie ciała.
\end{enumerate}

\item[72]
Oklepywanie klatki piersiowej chorego po zabiegu operacyjnym powoduje:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\item lepsze krążenie i zmniejszenie napięcia mięśniowego, ułatwienie oddychania,
	\item zmniejszenie bólu pooperacyjnego i ułatwienie uruchomienia wydzieliny zalegającej w układzie oddechowym,
	\hlitem ruchy wibracyjne ściany klatki piersiowej i uruchomienie wydzieliny zalegającej w drzewie oskrzelowym i pęcherzykach płucnych, co ułatwia jej odkrztuszanie,
	\item ruchy wibracyjne klatki piersiowej, lepsze krążenie krwi i zwiększenie napięcia mięśniowego co ułatwia odkrztuszanie.
\end{enumerate}

\item[73]
Wczesne i uporczywe występowanie wymiotów jest charakterystyczne dla:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\hlitem wysokiej niedrożności mechanicznej jelita cienkiego,
	\item niskiej niedrożności mechanicznej jelita cienkiego,
	\item niedrożności porażennej,
	\item wysokiej i niskiej niedrożności mechanicznej jelita grubego.
\end{enumerate}

\item[74]
Objawy zespołu hiperwentylacji to:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\item niepokój, duszność, drętwienie w okolicy ust i dłoni, niekiedy tężyczka,
	\item duszność, rozpieranie w klatce piersiowej, drętwienie rąk,
	\hlitem niepokój, przyspieszone tętno, drętwienie w okolicy ust i dłoni,
	\item niepokój, uczucie gorąca, wysokie tętno.
\end{enumerate}

\item[75]
Do prawidłowych praktyk pielęgnowania stóp u chorych z ryzykiem zespołu stopy cukrzycowej, NIE należy:
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\item codzienne dokładne oglądanie stóp, zwłaszcza od strony podeszwowej,
	\hlitem regularne skracanie paznokci z a pomocą małych ostrych nożyczek,
	\item dokładne osuszanie stóp po kąpieli, szczególnie przestrzeni między palcami,
	\item stosowanie kremów wzmacniających barierę ochronną skóry.
\end{enumerate}
